熱狗都有勇武嘅時候！

熱血公民立法會議員鄭松泰去年10月開會時，因不滿建制派議員為阻青政游梁再宣誓，竟集體離場觸發流會，遂倒轉他們枱上的國旗和區旗展示品抗議，遭獨立議員謝偉俊質疑違反《基本法》104條，提出譴責動議。內會決定成立調查委員會，建制派多次提名民主派議員加入被拒，民建聯蔣麗芸斥有泛民議員「好唔俾面」，聲言「一個二個咁樣出賣鄭松泰」。

建制派積極報名加入調查委員會，非建制派拒絕加入，選出的正副主席及5名委員，全部都是建制派。提名期間，建制派忽然民主，民建聯劉國勳稱，泛民應加入調查委員會，並提名民主黨黃碧雲加入。黃拒絕接受，直言「議會時間好寶貴，唔應該浪費時間調查，係小學雞行為」。劉再提名民主黨尹兆堅及香港眾志羅冠聰也遭拒。

建制派多次提名泛民議員如陳淑莊及梁繼昌等也被拒。黃碧雲則提名民建聯蔣麗芸，獲鄭松泰和議，但因蔣有份聯署譴責，不合資格；黃再提名謝偉俊，因謝是動議譴責，更不乎資格，即被建制派嘲笑「一嚿雲」。其後蔣麗芸又加入「提名戰」，提名葉建源被拒，即場顯示蔣家大小姐的脾性，「嘩，你好唔俾面喎」，又在座位上自說，「一個二個咁樣出賣鄭松泰」、「算啦鄭松泰，你埋堆建制派啦」。

劉國勳在會外笑稱，一番誠意提名泛民，但沒人接受，他指原想提名民主黨林卓廷，「佢係調查主任吖嘛，可惜佢唔喺度」。盧偉國則提名梁美芬獲接受，葛珮帆則獲周浩鼎提名

最尾變左鳩做